英國財相賈偉德宣佈辭職

Sajid Javid has resigned as Chancellor of the Exchequer as the prime minister reshuffles his government.

Mr Javid's departure has stunned Westminster on a day when there were expectations of only a moderate shake-up of Boris Johnson's government.

Sajid Javid has been MP for Bromsgrove since 2010 and was the first Asian man to be given a cabinet post.

He first joined the government in 2012 as economic secretary in the Treasury.

He rose through the ranks becoming home secretary in April 2018 and then chancellor in July 2019.

He was born in Rochdale but brought up in Bristol, where his Pakistani father worked as a bus driver. He went to comprehensive school and studied at Exeter University.

He worked for Deutsche Bank, rising to managing director before running for Parliament.

The BBC's Political Editor Laura Kuenssberg said Mr Javid was offered to stay on as chancellor on condition he fired all of his advisers - he refused and turned down the job.

She said Mr Javid had resisted attempts to exert more control over him.

幾時到廢Raab?

即係其實佢養埋一堆垃圾advisor?

Raab 留任外相

屌

哩單都好爆但冇人講

公平咩

The Rt Hon Rishi Sunak MP @RishiSunak has been appointed Chancellor of the Exchequer @HMTreasury

英國不是歧視國家嗎 ? 為什麼一個亞矞巴士司機的兒子可以當財相